有無人法文係自學？

本身上過堂識啲基本野 想繼續學落去但又無乜時間去上堂
有無巴絲係自學？
有嘅話可唔可以介紹有咩materials好用

bonjour cava

Je vais bien

答番ca va就得架la
冇人答je vais bien架

有無野想問？

Ca va bien

我都學緊 ching係邊度睇片學

留名

上過一個course覺得佢地啲verb(例如 parler, habiter)嘅form好難記
有無人有tips可以share?

tips 佢地既future 其實係係字尾加avoir既變體

有無咩班上完可以自學？

咁我明啦，that's why 先會 nous habitons, vous habitez
唔該晒絲打

搭單問多句，點先可以學好啲speaking?
試過睇戲嗰陣發現上lecture學嘅發音甚至grammar同人地講對白嗰陣唔同

例如上堂教"bien"係讀"bi-young"(類似「班」),但係人地讀"bi~en"(類似英文嘅"ben")

然後到grammar, 例如「我唔識法文 I don't speak french」
上堂教 "Je ne parle pas de francais"
但係套戲嘅對白就話 "Je ne parle francais"

咁我信邊個好？

je ne parle pas de francais 係formal 係文書上一定要咁寫

但有D人會簡單D 係讀出黎SKIP走幾隻字 雖然唔岩 但係常見

所以會有人講"Je ne parle francais" , 亦都有人會講je parle pas de francais. 但唔可以寫落正式文書

利申:學左兩年

merci beaucoup
Tu etudie en l'Alliance Francaise?
(利申學得一個course, 有錯嘅話唔好屌得太大力 )

Oui

Le cours de francais en l'Alliance, il est bien?

想學幾句日常用於旁身，有咩必學

"Le cours à l'Alliance Française est bon?"

Oui

je croise que tu dois utiliser bon pour remplacer ‘bien’

bien 係副詞 bon係形容詞

人地問你ca va bien = this goes well?

所以依到要用番形容詞bon

如果個noun係陰性既話就用bonne, 陽性用bon , 副詞係bien

睇埋中文解釋就明啦，唔該晒兩位巴打絲打

我都係去AF打返好個底先

除番學費唔洗900蚊一個月 其實唔算太貴